{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja v√µin sulle kohti viia, aga ma ei ole auto. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pedaalid mind liikuma."},{"text":"Lapsed √µpivad tihti minuga s√µitma."},{"text":"Ô∏è Olen suurep√§rane l√ºhikesteks reisideks ja trenniks."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel, vedades paljusid reisijaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen \"choo choo\" h√§√§lt."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."},{"text":"Ô∏è Saan l√§bida pikki vahemaid l√§bi linnade ja maakohtade."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugele maadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad, aga ma ei ole lind."},{"text":"Ô∏è Lendan k√µrgel pilvede kohal."},{"text":"Minu peal rahvusvaheliselt reisimiseks on vaja passi."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Reisin vee peal ja v√µin vedada palju inimesi v√µi kaupu √ºle ookeani. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma h√µljun vee peal."},{"text":"Olen suurem kui s√µudepaat."},{"text":"üòÄ Mul on tihti ankur."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"V√µtan inimesi m√∂√∂da linna ringi ja peatun selleks etten√§htud peatustes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"Ô∏è Jooksen graafikus."},{"text":"Ootad mind bussipeatuses."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen kahe ratta ja mootoriga s√µiduk ning kannad kiivrit, kui minuga s√µidad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla √ºsna l√§rmakas."},{"text":"Ô∏è Olen kiirem kui jalgratas, kuid ei suuda vedada nii palju inimesi kui buss."},{"text":"Ô∏è Minu s√µidutamiseks on vaja litsentsi."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles-alla ja peal on keerlevad terad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse sageli p√§√§stemissioonideks."},{"text":"Ma v√µin maanduda hoonete peale, erinevalt lennukitest."},{"text":"Ma erinen lennukist."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"S√µidan maa alla ja transpordin inimesi kiiresti l√§bi linna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kutsutakse m√µnes kohas ka metrooks."},{"text":"V√§ldin liiklusummikuid, sest olen maa all."},{"text":"Ô∏è Kasutad kaarti minu navigeerimiseks."}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Monorail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen pikk s√µiduk, mis toimetab kaupadega √ºle kogu riigi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui auto, kuid v√§iksem kui rong."},{"text":"Kannan tihti karpe v√µi muid konteinereid."},{"text":"Ô∏è Veedan suurema osa ajast maanteedel."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Van","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"S√µidan vee peal ja saan kiiresti inimesi v√µi kaupu √ºle l√ºhikeste vahemaade liigutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen nagu ujuvsild."},{"text":"V√µin isegi autosid vedada."},{"text":"‚òÄÔ∏è Reisin kahe punkti vahel tavaliselt."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Parvlaev","isCorrect":true},{"label":"Purjepaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane, pikk ja k√µver. Ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid naudivad minu s√∂√∂mist."},{"text":"Minu v√§rvi seostatakse sageli √µnnega."},{"text":"Kasvan puudel."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µite mind juua k√ºpsistega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit √ºhest taluloomast."},{"text":"Mind valatakse tihti klaasi."},{"text":"Mulle maitsevad suurep√§raselt ≈°okolaadikiibi maiused."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Sooda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny lemmiktoit."},{"text":"Kasvan maa sees."},{"text":"Minu v√§rv sobib k√µrvitsaga."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen magustoit, mida s√º√ºakse tihti koos j√§√§tisega. Olen valmistatud jahust, suhkrust ja k√ºpsetatud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimestel olen ma oma s√ºnnip√§evadel."},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja k√ºpsetada ahjus."},{"text":"Ma olen maitsev, mille peal on k√ºlmutatud maius."}],"options":[{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false},{"label":"Kook","isCorrect":true},{"label":"Komm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike, roheline ja tihti ka kaunast leitav. √ïhtus√∂√∂giga on mul hea s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Kasvatan kaunades."},{"text":"Ô∏è Mind serveeritakse tihti k√µrvalroana."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Oliiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen populaarne lisand pitsale ja spagettidele. Olen punane ja mahlane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti kastme valmistamiseks."},{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"Olen pizzal v√µtmekomponent."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Mul on k√µva kest ja tulevad erinevates v√§rvides. Sa v√µid mind lahti murda ja s√º√ºa seda, mis sees on. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mind matta."},{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Olen hea valguallikas."}],"options":[{"label":"Muna","isCorrect":false},{"label":"P√§hkel","isCorrect":true},{"label":"Seemned","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Mind valmistatakse kartulist ja praetakse √µlis. Mind serveeritakse tihti ket≈°upiga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne k√µrvalroog kiirtoidurestoranides."},{"text":"Alustan juurviljana."},{"text":"Sool paneb mind veel paremini maitsema."}],"options":[{"label":"Prantsuse friikartulid","isCorrect":true},{"label":"Hash Brownid","isCorrect":false},{"label":"Tater Tots","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen teravili, mida saab k√ºpsetada mitmel moel. Olen klammerduv toit paljudes riikides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen sushi peamine osa."},{"text":"Kasvan koplis."},{"text":"Paljud inimesed √ºle maailma s√∂√∂vad mind iga p√§ev."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen jahvatatud seesamiseemnetest tehtud levi. Mind s√º√ºakse tihti pita leivaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tavaline koostisosa L√§his-Ida k√∂√∂gis."},{"text":"Olen tehtud pisikesest seemnest."},{"text":"Mul on kreemjas tekstuur."}],"options":[{"label":"Hummus","isCorrect":false},{"label":"Guacamole","isCorrect":false},{"label":"Tahini","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}